* ne tente pas de convaincre des développeurs de changer des points de détail.
  si ce détail te chagrine vraiment:
  * propose un patch
  (la base de données ne te plait pas? une bibliothèque est utilisée plutôt qu'une autre?
  demande pourquoi
  )
  

* ne t'attarde pas sur des détails technologiques
* ne critique pas l'existant



* on dit pas "c'est de la merde", on tente d'expliquer pourquoi on pense à une
  possible amélioration.
* si tu n'es pas content de ton langage




* si le langage utilisé ne te plait pas ... tente de faire abstraction
* trouve toi un autre projet ...
* si il y a une vraie contre-indication médicale (pour moi c'est python et ph


  alors n'oublie pas que les choix technologiques ne disent pas grand chose
  des qualités humaines: fais



si les technos utilisées ne te conviennent pas, rien ne t'oblige a contribuer






